怎么办呢?

腾讯的致用户的一封信如同一个非常认真的黑色幽默，它说“360已经在用户电脑桌面上对QQ发起了劫持和破坏。我们本可以选择技术对抗，但考虑再三，我们还是决定不能让您的电脑桌面成为“战场”，而把选择软件的权利交给您。“我看着这一系列的事件变化，觉得腾讯把电脑桌面比成“战场”，把这一次和360的骂街当成战争真是非常的恰当。只是战争的双方不是360和腾讯，而是网络生活和人类。一次360的使坏和QQ的选择让如今的我们立刻陷入被动。而不久后的某一天，我们开始依赖上云计算。出门或者宅在家里只需要一个浏览器和一个账号，所有的数据、隐私、人际关系，全都存储在云端。那个时候我们就把自由和尊严全都交给了那个在云端上摇控的人了，如果有一天那个人搞不清自己到底是人还是神的时候，我们该怎么办呢？